---
title: "Floyd"
displayTitle: ""
date: 2020-10-08T19:13:48+09:00
isCJKLanguage: true
draft: false
categories: []
levels: []
description: "모든 도시의 쌍 (A, B)에 대해서 도시 A에서 B로 가는데 필요한 비용의 최솟값을 구하는 프로그램을 작성하시오."
tags: [floyd]
solutions: [completed]
authors: [broccoliindb]
weight: 0
disqus_identifier: "b505f0b38e559ba337f142e7d4be3f29"
disqus_title: "Floyd"
disqus_url: "b505f0b38e559ba337f142e7d4be3f29"
---
## 플로이드

{{< problem >}}
문제
{{< /problem >}}

n(1 ≤ n ≤ 100)개의 도시가 있다. 그리고 한 도시에서 출발하여 다른 도시에 도착하는 m(1 ≤ m ≤ 100,000)개의 버스가 있다. 각 버스는 한 번 사용할 때 필요한 비용이 있다.

모든 도시의 쌍 (A, B)에 대해서 도시 A에서 B로 가는데 필요한 비용의 최솟값을 구하는 프로그램을 작성하시오.
{{< input >}}
입력
{{< /input >}}
첫째 줄에 도시의 개수 n(1 ≤ n ≤ 100)이 주어지고 둘째 줄에는 버스의 개수 m(1 ≤ m ≤ 100,000)이 주어진다. 그리고 셋째 줄부터 m+2줄까지 다음과 같은 버스의 정보가 주어진다. 먼저 처음에는 그 버스의 출발 도시의 번호가 주어진다. 버스의 정보는 버스의 시작 도시 a, 도착 도시 b, 한 번 타는데 필요한 비용 c로 이루어져 있다. 시작 도시와 도착 도시가 같은 경우는 없다. 비용은 100,000보다 작거나 같은 자연수이다.

시작 도시와 도착 도시를 연결하는 노선은 하나가 아닐 수 있다.

```
5
14
1 2 2
1 3 3
1 4 1
1 5 10
2 4 2
3 4 1
3 5 1
4 5 3
3 5 10
3 1 8
1 4 2
5 1 7
3 4 2
5 2 4
```

{{< output >}}
출력
{{< /output >}}
n개의 줄을 출력해야 한다. i번째 줄에 출력하는 j번째 숫자는 도시 i에서 j로 가는데 필요한 최소 비용이다. 만약, i에서 j로 갈 수 없는 경우에는 그 자리에 0을 출력한다.

```
0 2 3 1 4
12 0 15 2 5
8 5 0 1 1
10 7 13 0 3
7 4 10 6 0
```

{{< solution >}}
#. 풀이확인 JS
{{< /solution >}}

{{< highlight "js" "linenos=table,linenostart=1" >}}
let input = require('fs').readFileSync('/dev/stdin')
let data = input.toString().trim().split(/\n+/).map(i => i.toString().trim().split(/\s+/).map(n => +n))
const N = data[0][0]
const M = data[1][0]
const busInfoArr = data.splice(2)
const matrix = Array(N).fill().map((i, index1) => Array(N).fill().map((n, index2) => {
  if (index1 === index2) {
    return 0
  } else {
    return Infinity
  }
}))

for (let i = 0; i < M; i++) {
  if (busInfoArr[i][2] < matrix[busInfoArr[i][0] - 1][busInfoArr[i][1] - 1]) {
    matrix[busInfoArr[i][0] - 1][busInfoArr[i][1] - 1] = busInfoArr[i][2]
  }
}

for (let k = 0; k < N; k++) {
  for (let i = 0; i < N; i++) {
    for (let j = 0; j < N; j++) {
      if (matrix[i][k] + matrix[k][j] < matrix[i][j]) {
        matrix[i][j] = matrix[i][k] + matrix[k][j]
      }
    }
  }
}
matrix.forEach(i => {
  console.log(i.map(n => {
    if (!isFinite(n)) return 0
    return n
  }).join(' '))
})
{{< /highlight >}}